\documentclass[12pt,,notes,usepdftitle=false]{beamer} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[absolute,showboxes,overlay]{textpos}
%\TPshowboxestrue % commenter une fois fini
\TPshowboxesfalse % décommenter pour faire disparaitre les boites
%\textblockorigin{10mm}{10mm} % origine des positions 
%\setlength{\TPHorizModule}{1mm} % échelle horizontale
%\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule} % échelle verticale identique à l'horizontale

\newcommand{\donc}[0]{$\Rightarrow$ }

\newcommand{\epoch}{\textbf{epoch }}
\newcommand{\header}{\textbf{header }}

\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\definecolor{qqqqff}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{xdxdff}{rgb}{0.49,0.49,1}
\definecolor{qqqqff}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{uququq}{rgb}{0.25,0.25,0.25}
\definecolor{qqwuqq}{rgb}{0,0.39,0}
\definecolor{ffwwtt}{rgb}{1,0.4,0.2}
\definecolor{qqwuqq}{rgb}{0,0.39,0}
\definecolor{xdxdff}{rgb}{0.49,0.49,1}
\definecolor{uququq}{rgb}{0.25,0.25,0.25}
\definecolor{cqcqcq}{rgb}{0.75,0.75,0.75}


\usepackage{listings}
\lstset{language=Python}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
	basicstyle=\ttfamily,            % the size of the fonts that are used for the code
	breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
	captionpos=none,                    % sets the caption-position to bottom
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
	frame=single,	                   % adds a frame around the code
	keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	language=Python,                 % the language of the code
	otherkeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
	numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
	numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
	numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
	rulecolor=\color{mygray},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
	showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
	showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
	showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
	stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
	stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
	tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
	title=\lstname,                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
	belowskip=5pt,
	aboveskip=5pt,
	boxpos=c,
	framexbottommargin=0pt,
	framextopmargin=0pt
}

\newcommand{\tgps}[0]{$\operatorname{gpsdatetime}$ }

\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Antibes}
\setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette secondary}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
%\setbeamertemplate{footline}{\raisebox{8pt}{\makebox[\paperwidth]{\hfill\makebox[8pt]{\scriptsize\insertframenumber}}}}
\setbeamertemplate{footline}{\raisebox{8pt}{\makebox[12.5cm]{\hfill\makebox[8pt]{\tiny\insertframenumber}}}}

\setbeameroption{hide notes}
%\setbeameroption{show notes}

\title{pyGNSSToolBox}
\subtitle{Package python pour l'enseignement et la recherche en GNSS}
\author[Jacques Beilin]{jacques.beilin@ensg.eu}
\institute{}
\date{}

\AtBeginSection[]{
\begin{frame}{Sommaire}
\small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
\end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
\note{
	\begin{itemize}
		\item 
	\end{itemize}}
	\vspace*{0.1cm}
	\begin{flushleft}
		\includegraphics[height=2.4cm]{./logos/ensg}
	\end{flushleft}
	\titlepage
\end{frame}

\section*{Pourquoi un package GNSS ?}

\begin{frame}
	\frametitle{Contexte}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,20mm)	
		\begin{block}{Objectifs}
		\begin{itemize}
			\item Permettre l'enseignement et la recherche dans la thématique GNSS
			\item Accéder facilement aux données et produits
			\item Fournir des fonctions de calcul
			\item Servir de support à des TP
		\end{itemize}
		\end{block}		
	\end{textblock*}

	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,60mm)	
	\begin{block}{Contenu}
		\begin{itemize}
			\item un package python
			\item données et produits GNSS
			\item un support de TP
		\end{itemize}
	\end{block}		
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\begin{frame}
	\frametitle{Plusieurs modules à disposition}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,22mm)	
		\begin{block}{Modules}
			\begin{itemize}
				\item orbits : gestion des orbites radiodiffusée et précises
				\item rinex\_o : données GNSS
				\item gnss\_const : constantes liées aux GNSS 
				\item gnsstools : fonctions utilitaires
				\item gnss\_corr : corrections
				\item gnss\_process : calculs
			\end{itemize}
		\end{block}		
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\section*{Orbits}


\begin{frame}
	\frametitle{Orbits}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,15mm)
		\begin{center}
		\includegraphics[width=3.7cm]{diagrammes/classe_orbits}
		\end{center}
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Orbits}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
\begin{itemize}
	\item Chargement d'un fichier d'éphémérides radiodiffusées  (*.yyn ou *.yyg)
	{\footnotesize \begin{lstlisting}
Orb = orbits.orbit()
Orb.loadRinexN('brdm1500.13p')  
\end{lstlisting}}
	\item Chargement d'un fichier d'éphémérides précises (*.sp3)
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Orb = orbits.orbit()
Orb.loadSp3(['igs17424.sp3','igl17424.sp3','grm17424.sp3'])  	
\end{lstlisting}}	
\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Orbits}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
\begin{itemize}
	\item Récupération des informations d'un fichier d'éphémérides radiodiffusées 
	
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Eph = Orb.getEphemeris(constellation,PRN,mjd)
try:
	print("TOC : ",Eph.tgps.st_iso_epoch())
except:
	print("Unable to find satellite")	
\end{lstlisting}}
	
	\item Récupération des informations d'un fichier d'éphémérides précises
	
	{\footnotesize \begin{lstlisting}
(orb,nl) = Orb.getSp3('G',5) 
# Satellite GPS, PRN 5
\end{lstlisting}}	
\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Orbits}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
\begin{itemize}
	\item Calcul d'une position et d'une erreur d'horloge
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X, Y, Z, dte = Orb.calcSatCoord(const, PRN, mjd, degree)
\end{lstlisting}}


 \item Pour accéder aux résultats intermédiaires 
{\footnotesize \begin{lstlisting}
print(Orb.debug.__dict__)
\end{lstlisting}} 
\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\section*{Rinex\_o}



\begin{frame}
	\frametitle{Rinex\_o}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{center}
			\includegraphics[width=12cm]{diagrammes/classe_rinex_op}
		\end{center}
	\end{textblock*}
\end{frame} 



\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Rinex\_o}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{itemize}
\item Chargement d'un fichier rinex d'observation (*.yyo)
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Rnx = rx.rinex_o()
Rnx.loadRinexO('smne1500.13o') 
\end{lstlisting}}

\item Récupération d'un objet \epoch pour une date donnée en MJD :
{\footnotesize \begin{lstlisting}
t=gpst.gpsdatetime()
t.rinex_t('13  5 30  1  0 30.0000000')
Ep = Rnx.getEpochByMjd(t.mjd)
\end{lstlisting}}
\item Récupération d'un objet \header pour une date donnée en MJD :
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Hd = Rnx.getHeaderByMjd(t.mjd)
\end{lstlisting}}

		\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame} 


\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Rinex\_o}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{itemize}
\item Accès à un observable dans une \epoch :
{\footnotesize \begin{lstlisting}
C1 = Ep.getObs("C1","G", 31)
\end{lstlisting}}
ou 
{\footnotesize \begin{lstlisting}
S = Ep.getSat("G", 31)
C1 = S.getObs("C1")
\end{lstlisting}}
ou (valable uniquement pour le C/A code)
{\footnotesize \begin{lstlisting}
C1 = Ep.getSat("G", 31).C1
\end{lstlisting}}
\item Récupération des observations communes pour une même époque dans 2 rinex :
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Ep_base,Ep_rover = rinex_base.getCommonEpochs(rinex_rover, 56442)
\end{lstlisting}}
\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame} 

\section*{gnsstools}

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{gnsstools}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{itemize}
\item toolGeoCartGRS80 : conversion de coordonnées géographiques vers des coordonnées cartésiennes. Les angles en entrée sont en radians.
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X,Y,Z = tools.toolGeoCartGRS80(lon,lat,h)
\end{lstlisting}}
\item toolCartGeoGRS80 : conversion de coordonnées cartésiennes vers des coordonnées géographiques. Les angles sont en radians.
{\footnotesize \begin{lstlisting}
lon,lat,h = tools.toolCartGeoGRS80(X,Y,Z)
\end{lstlisting}}
\item toolCartLocGRS80 : conversion de coordonnées cartésiennes vers des coordonnées locales référencées au point de coordonnées X0,Y0,Z0.
{\footnotesize \begin{lstlisting}
x, y, z = tools.toolCartLocGRS80(X0,Y0,Z0,X,Y,Z)
\end{lstlisting}}

		\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame}



\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{gnsstools}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{itemize}

			\item toolAzEle : azimut et élévation (radians) d'un ou plusieurs satellites de coordonnées Xs,Ys,Zs (scalaire ou vecteur) vu(s) depuis un point de coordonnées X,Y,Z.
{\footnotesize \begin{lstlisting}
Az, Ele = tools.toolAzEle(X,Y,Z,Xs,Ys,Zs)
\end{lstlisting}}
			\item toolRotX, toolRotY, toolRotZ : rotation d'angle $\alpha$ radians autour de l'axe X, Y ou Z d'un point de coordonnées X,Y,Z. 
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X,Y,Z =  tools.toolRotX(X,Y,Z,alpha)
\end{lstlisting}}
		\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame}



\section*{gnss\_process}

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{gnss\_process}
	\begin{textblock*}{120mm}[0,0](5mm,18mm)
		\begin{itemize}
\item TrilatGps : trilatération à 4 paramètres (X,Y,Z,cdtr)
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X,Y,Z,cdtr,sigma0_2,V,Qxx = trilatGps(PosSat,Dobs,X0)
\end{lstlisting}}
\item TrilatGnss : trilatération à 4,5 ou 6 paramètres (X,Y,Z,cdtr,[cGGTO,cGPGL])
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X,Y,Z,cdtr,cGGTO,cGPGL,sigma0_2,V,Qxx =  trilatGnss(PosSat,Dobs,X0,sat_index)
\end{lstlisting}}
\item TrilatGnssPonderationElev : trilatération à 4,5 ou 6 paramètres (X,Y,Z,cdtr,[cGGTO,cGPGL]) avec pondération sur l'élévation.
{\footnotesize \begin{lstlisting}
X,Y,Z,cdtr,cGGTO,cGPGL,sigma0_2,V,Qxx =  trilatGnssPonderationElev(PosSat,Dobs,X0,sat_index,ElevSat)
\end{lstlisting}}
		\end{itemize}
	\end{textblock*}
\end{frame}





\end{document}
